
% 23. Vinde, todos vós que desejais crer. Acorrem os Espíritos 

\stepcounter{akitem}

{\theakitem}. Vinde, todos vós que desejais crer. Acorrem os Espíritos celestes, 
e vêm 
anunciar-vos
grandes coisas! Deus, meus filhos, abre os seus tesouros, para vos distribuir os 
seus
benefícios. Homens incrédulos! Se soubésseis como a fé beneficia o coração, e 
leva a alma ao
arrependimento e à prece! A prece. Ah! Como são tocantes as palavras que se 
desprendem
dos lábios na hora da prece! Porque a prece é o orvalho divino, que suaviza o 
excessivo calor
das paixões. Filha predileta da fé, leva-nos ao caminho que conduz a Deus. No 
recolhimento e
na solidão encontrai-vos com Deus; e para vós o mistério se desfaz, porque Ele 
se revela.
Apóstolos do pensamento, a verdadeira vida se abre para vós. Vossa alma se 
liberta da
matéria e se lança pelos mundos infinitos etéreos, que a pobre Humanidade 
desconhece.

Marchai, marchai, pelos caminhos da prece, e ouvireis a voz dos Anjos! Que 
harmonia! Não
são mais os ruídos confusos e as vozes gritantes da Terra. São as liras dos 
Arcanjos, as vozes
doces e meigas dos Serafins, mais leves que as brisas da manhã, quando brincam 
nas
ramagens dos vossos arvoredos. Com que alegria então marchais! Vossa linguagem 
terrena
não poderá exprimir jamais essa ventura, que vos impregna por todos os poros, 
tão viva e
refrescante é a fonte em que bebemos através da prece! Doces vozes, inebriantes 
perfumes,
que a alma ouve e aspira, quando se lança, pela prece, a essas esferas 
desconhecidas e
habitadas! São divinas todas as aspirações, quando livres dos desejos carnais. 
Vós também,
como Cristo, orai, carregando a vossa cruz para o Gólgota, para o vosso 
Calvário. Levai-a, e
sentireis as doces emoções que lhe passava nela alma, embora carregaste o 
madeiro
infamante. Sim, porque ele ia morrer, mas para viver a vida celestial, na morada 
do Pai!
